何栢良憂疫情V形反彈或掀第五波

本港疫情出現反彈趨勢，昨日新增107宗新冠肺炎確診，本地個案佔102宗。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良表示，情況令人擔心，認為要釐清數字飆升，是反映第四波疫情V形反彈，抑或第五波疫情已經開始。

何栢良在電台節目表示，政府現時採用的社交距離措施已經相當嚴謹，由上月初收緊至今已經6星期，但單日確診數字升至三位數，形容受影響行業已經「流晒血」，他擔心油麻地佐敦的指定範圍外，仍有很多源頭不明個案，並在不斷擴散中。他又建議政府，要盡快分辨現時本地主流新冠病毒，與上月初流行的病毒株是否相同。